世界衛生組織將新型冠狀病毒對全球的風險修正為「高」

【Now新聞台】疫情繼續在全球擴散，首度蔓延至斯里蘭卡和德國，而加拿大及新加坡就再有新確診者，日本最快可能今天派包機由武漢接走國民。世界衛生組織就糾正錯誤，指病毒對全球風險是高。

斯里蘭卡近年是內地人熱門旅遊地點，這裏的首名確診患者正是來自湖北的中國女子，40來歲，本月19日到斯里蘭卡旅遊，周六發燒入院。

而在新加坡，隨着新增一人染病，確診患者增至五人，第五名患者是來自武漢的56歲中國籍女性，本月18日跟家人入境新加坡，一星期後才出現病徵，周日送院，周一下午確診，她跟另外四名患者並無聯繫。

至於加拿大第二名患者是首名患者太太，夫婦倆到過武漢後上周三在多倫多入境，太太至目前仍未出現病徵，丈夫仍然留院，情況穩定。加拿大建議國民避免到武漢旅遊。

美國國務院亦向國民發警告，指湖北省武漢市是新型冠狀病毒起源地，國民不應該前往湖北，旅客亦要做好準備，中國政府可能在很短時間，甚至沒事前通知下實施旅遊限制，美方已經要求所有非緊急人員及家屬離開湖北，表明美國政府在湖北對國民提供緊急服務的能力有限。

日本共同社引述消息報道，開往武漢接日本人回國的包機最快周二抵達東京羽田機場，美國、法國、德國及摩洛哥亦會安排國民離開武漢。

世界衛生組織將新型冠狀病毒對全球的風險修正為「高」，指之前是溝通出現錯誤，以致不正確地將風險列為中等。

國務委員兼外長王毅與法國外長勒德里昂通電話，強調防疫是中國各級政府當前工作重中之重。

垃圾nigga

閱

On9 咁遲先修正

奶共非洲鬼 跪低！

渣架who
夠薑就唔好改